有無巴/絲可以推薦邊間做Smile好D？

養和要排期等好耐！😫😫

仲有無其他選擇啊？？？⋯

唔好揀林潮順 藍到黑

未聽過呢間野！😭

10個有9個，唔係揀清晰就係養和
你話養和排得耐，你咪去清晰囉

香港激光中心⋯呢間如何？？

眼科醫生 好出名

留名... 心郁郁想做

我見希瑪有優惠
$22,000

考慮緊

問過好多人 未見過有人做過分享

唔好咁老定, 我睇完醫生佢就話我角膜唔夠做SMILE, 只可以做LASIK

度數好深？

800, 散225
好似唔關度數事
佢地會有部機度下你隻眼D SPEC睇下做唔做到

我星期四去檢查！不過佢暫時都話我可以做到😖

只係見過/聽過好少人去做
少人做既地方建議就唔好搏

角膜有其他問題都會做唔到
咁咪做ICL囉

巴打最後去做邊間做啊？

Lm今個星期做檢查

上個月係希瑪做完
到依家為止都正常
係有眼乾依D牌例野

ICL好似幾皮一隻眼

4定2萬一隻眼，我記得

希瑪價錢真係平過其他咁多間😕令我心動嘅價錢

一個晶體都萬零蚊.....

有平咩？同養和同價

下...唔係嘛, 好多間都平過希瑪嘛?

有！佢22000全包，養和22000唔包檢查費，藥費，咁多間清晰就係最貴25000，最出名就係清晰同養和，養和就要排期😭清晰可以即做

我睇開HKOA

又一間我未聽過嘅診所😫

睇下消委會REPORT, 大間既都仲有好多間,
細個D多到18區區區有間咁滯

8萬兩隻眼
但係你做唔到激光矯視之下都無計，況且ICL 效果好啲，唯有貴啲都俾

ICL 放入去嗰塊係鏡片，晶體又係第二樣嘢，多數啲老人家白內障或者老花，先至會換晶體

未做，但係想去清晰做

約左5號去養和驗眼
想知如果ok既 排期要幾耐

聽人講好似一個月，不過呢排疫情應該多左人改期，有機會會好快😏

我約左下星期去香激檢查
好驚唔岩做SMILE

真係唔得就乖乖戴眼鏡😏

其實smile同舊版激光有咩野分別?

LASIK 係割一大塊角膜再掀起，激光打走啲角膜
SMILE係激光割完角膜中層，再開個細傷口鉗一忽割咗既角膜出嚟

今日上咗希瑪聽smile talk兼驗埋近視度數(free)
佢話我有一隻眼得50度，可以唔洗做
約咗31號做檢查($100)

我依家唸緊做唔做好？好煩，我今日做檢查正常可以做得，不過我見到好似好多人失敗，又清唔曬度數搞到我好驚依家，煩惱中

我會做
我淨係需要做一隻眼
失敗咗都有另一隻眼用

真

唔好搵法國醫院 聽講器材好污糟
同埋做其他手術做衰左醫院同醫生完全唔會負責任 好多大話 態度超輕佻惡劣 係間超唔可信既醫院

打算搵邊個醫生？

浸會？

推

樓主算啦
你都唔敢做
就算再比多啲建議你
你都唔會去做

根本唔關排期/價錢
你只要一直驚失敗
就算邊間啱你心水都好
你都唔會做

可能搵莫醫生掛

我book左下個禮拜做手術，唔知點解有啲驚🥱

邊個負評我🤔

你幾多度近視 散光
同埋你做SMILE定LASIK

Smile

300度左右 散光好似2-300

上網睇過SMILE唔係好清到散光
醫生有冇話建議你做LASIK

佢講無Wow！佢就話我可以做，做完就有九成視力啦～不過我唔想做Lasik

有冇話你散光算深
因為深散光做SMILE
有機會清唔晒剩低1XX度
要做多次LASIK先清得晒

無同我講，就係我有少少眼乾，跟住同我講流程，問佢會唔會清到0度，佢話唔清楚，不過都有9成，75度以下都算正常，佢話自己都有50度，就係咁啦，之後就問我幾時做book期，有啲Chur住book期

喔... 咁希望你可以清到0度啦
我下星期都去CHECK眼
不過我成450度散光 我一定問佢SMILE清唔清得晒散光
如果清唔晒我寧願做LASIK
廢事SMILE清完剩低百幾度 又唔知夠唔夠厚可以做多次

巴打去邊間Check啊？

香激

做完手術

係養和做左lasik 未夠一個禮拜，原本左眼800 近 250散 右眼800近 50散
第二日覆診，只係右眼剩100度近視，有冇巴絲好似我咁

感覺上自己戴眼鏡會好睇啲
唔知做唔做好

😂我都係覺得！不過我做完啦～遲D配副防藍光眼鏡戴下

做完仲戴眼鏡

btw你最後邊間做？

曾， 係

屌你希瑪咪啫係林順潮
藍到黑

清晰，我真心唔建議去呢間，太Hea，又黑Sell你。
做完smile，睇近野有d辛苦，望電話會散光，唔知係咪正常，我問醫生講話咩視力未穩定

市面上好似都起碼有幾間係做smile 有冇話係邊間好啲

啱啱Google左清晰 smile 29000 ，希瑪22000 點解平咁多嘅

希瑪22k邊度睇返黎 我見係29k

莫醫生做？

清晰啲優惠無寫出嚟

係！佢手術ｏｋ，不過間野好Hea同黑Sell不推薦。

有幾hea同黑sell

而且我依家好似清唔曬散光同度數，我問佢地我依家幾多度佢地唔肯講，話要下次復診先同我講，依家未穩定，問親佢地野都九唔搭八，本身300近視，300散光，佢好明顯黑Sell我交$5000角膠膜，明明我度數，眼角膜都夠厚，叫我交錢話我踩界，理由又無講，話乜防止反彈，眼壓乜乜，好牽強

Ching做左？

佢有D信用卡優惠嘅佢無寫出來係官網。

我喺諾貝爾做.
好後悔.....冇早啲去做
而家近視0度, 冇任何後遺症

我好後悔無去其他間，好明顯我依家清唔曬，佢地個檢查好Hea，我聽其他人講其他間會check得好清楚，而且檢查前嘅步驟都多過清晰，做完唔洗戴眼鏡係好好，不過我望電話，望光少少嘅野會散開，好似望近野對唔到焦咁⋯好灰

做完頭一兩日係會有啲標眼水同未清晒架喎, 不過一過左幾日個世界就HD
滴足眼藥水 等多幾日睇下有冇好啲

已經一個禮拜啦～

過左咁多日都係咁，望近野D字體好暈開，問佢又話未穩定恢復中，根本就⋯

星期二希碼做咗
感覺唔錯

係養和做左SMILE 4個幾月 真心推薦

反正我唔推薦 清晰！！。

作為樓主做完之後嘅個人感覺

我依家做完一個禮拜，望遠就好清楚，望近野就好辛苦好似對唔到，望到我好辛苦，屌一聲！究竟係咩事

我都想做。。如果而家排養和要幾耐？

幾錢，做成點

唔錯
冇唔舒服

呢間好似冇咩人討論

$22000

Google 下就知

做完清晰先身邊有人做過呢間，而且好平又唔會黑Sell你，佢話希瑪都有叫佢加角膠膜，佢話唔交，希瑪都肯幫佢做手術，我個就話我唔交唔肯幫我做手術，擺我係外面又唔肯比我走，又話平$500優惠我，我又想快啲做唯有硬做。

事後先發覺呢間野好過清晰勁多

第二日醫生已經話我傷口已經埋口，可以洗頭

我係第三日先去複診，佢一直話第二日就可以正常洗頭啦，第二日戴住泳鏡洗。

佢啲機器係點

我做完當日已經好清
佢話會有少少眼乾問題
但係我冇乜眼乾

太緊張
冇留意細節

有無逼你做角膠膜？

冇
所有野都好直接
話一就一

我檢查陣時都無講過呢樣野，去到就逼我咁⋯真心黑Sell，網上話無事加會造成反效果，唉，就咁無左3皮

希瑪可能係上市公司
所以冇咁多花樣

時光無得倒流，唯有接受現實。

個fd之前搵莫醫生做 本身得7百度左右
好似樓主咁
係咁比佢Sell加埋做唔知咩角膜交聯
做完而家話對唔到焦
又好怕光成日流哂眼水

上網搵過資料個角膜交聯，本身隻眼無問題反而加左會對隻眼係無好處會影響，個莫醫生9唔搭8，唉，咁就成世人，問佢又會話慢慢會恢復，恢復中，真⋯害人不淺

星期二去養和做smile

？$

我都有睇，幾好

邊個醫生?
我做埋xtra 角膜太薄做唔到smile, lasik都要做xtra

手術前檢查990 手術22000 之後嗰啲就未知見樓下眼藥水都係70。半年後做多次角膜掃描就460，收費都幾清晰tw吳醫生

價錢其實比其他公司都唔係貴好多

其實大家都差唔多 都係around 23000到25000所以揀咗養和感覺安全啲

要排幾耐 同埋你幾多度近視

我今日去檢查
佢話最快可以星期一做

有冇話咩指定醫生

冇呀

有無手腳推薦邊間好?
近排見到好多間都賣緊廣告

我搵葉醫生做
我又係成千度近視角膜唔夠厚要做lasik+xtra
埋單兩皮四，做完一兩日已經好清，醫生又好人

我本第有隻眼散光特別勁
而我上網睇過散光同角膜孤度有關係
咁我去檢查時醫生話我散光勁個隻眼孤度有D擇界
建議我做交聯 ， 但好搞笑 佢問姑娘有冇得剩係做一隻
因為我另一隻係正常 之後個姑娘呆左一呆
然後我同個醫生講既然就做晒佢啦
所以我覺得應該冇乜水份 係真係有需要先叫你做

角膜夠，度數淺都比人黑Sell做角聯術Xtra😭，埋單都要3皮，點都好，千祈唔好揀清晰，除非你有好多閒錢

我都冇呀 可能我地本身D淚線發達
我係個D打個喊露都流2,3滴眼淚既人

希瑪有呢項服務
角聯術：HKD 8,000 (雙眼) / HKD 5,000 (單眼)

我個度做6000到
我見你都成300散光
過200已經係深
所以佢叫你做角膜交聯 都正常既
因為驚你遲下有錐形角膜

我去完希瑪話我有錐形角膜 又無叫我做交聯
而家做ok鏡

你邊間？

Ching會唔會諗住睇多間

Sor Sor Sor

我覺得你可以過多1個月再睇下
因為醫生話有機會要1,2個月視力先可以穩定

俾左錢整ok 了 咁老先做好on9
想遲下做ICL

佢有冇話你戴一排OK鏡可以做?
以我所知錐形角膜係只可以減慢佢惡化
無得逆轉

有無買醫療保險？

邊間做咗幾耐等巴絲唔好中伏

佢話可以戴到有老花嗰陣先再決定做唔做手術囉

呢啲有得claim咩

姓鄭

點樣先有22k呢個價

而加book 養和係咪都可以差不多同一星期做

行入去就有

之前去希瑪check，做唔到smile，然後宜家轉去清晰做icl...下下星期就做了

排咗半個月就做，我450度到加150度散光

我嗰個係吳醫生，隔咗半個月做已經係最快嗰個期 佢一星期得一日係做手術

佢寫smile之後做增進手術就3000 但唔知係一隻定兩隻眼

要比幾千，我個friend都係未清晒度數

睇邊個醫生㗎喎同埋咁啱有冇期，我嗰陣都係檢查完一星期後有得做，不過book檢查都要成個月

想問有冇得指定醫生架?

考慮緊養和點都放心d,不過好似驗眼同埋做手術都隔好耐咁

我嗰陣七八月可能多人暑假做book比較耐 9-10月應該冇咁耐嘅，養和做啦始終係醫院放心啲

有無巴絲係諾貝爾眼科做過? 伏唔伏?

喺養和做完差唔多一年
個人而言真係幾推介
每樣野都講得好清晰令人好安心
同埋有得免費飲咖啡

養和檢查完要等幾耐先有得使？

有冇推介邊個醫生

指定會貴啲 我搵張醫生做 佢好似星期一四會on duty 見到有人會專登星期一四去做checking 博唔洗加錢都搵到張醫生做

吳醫生手勢好唔好？
我都抽中咗佢

聽日做 做完話你知佢講野好好笑

祝你聽日手術順利

等包膠

養和
抽中左張叔名

月頭檢查月尾做

我跟謝醫生（冇指定）
冇其他對比但對佢印象都好
有禮貌，有問必答
手術果陣指示好清晰
不過其實每次見醫生嘅時間都好短

應該可以但可能要排期

上面有人話十個有九個係清晰/養和
我d fd就8成係香港激光矯視中心做
最出名應該係呢間同養和先岩

不過養和多數d人會嫌遠

巴打手術順利嗎

呢個post冇乜人去希瑪做
雖然係藍店
但係質素而言係唔錯
由術前檢查去到做手術一星期完成

請問巴打你搵邊個醫生？

好順 都叫抖咗一日，做完嗰頭幾個鐘睇唔清野，依家8.9成清但就唔太敢開大對眼睇野係估唔到原來做緊都會有啲痛同做完都痛咗5.6個鐘到

成個過程大約兩個鐘到 一開頭攞籌登記然後等入手術室，入到之後有呀sir介紹邊到見醫生、水機咁，再安排你係個地方休息，換衫換拖鞋。之後就會同你講一次手術流程、量血壓、食止痛藥同教你填份同意書再等見醫生

到見醫生就會再講多次個手術點做就簽埋份同意書，之後就會翻休息室，會有姑娘幫你滴幾次眼藥水同埋消毒皮膚，抖多陣就入手術室

入到手術室就訓上張床滴麻醉藥等多五分鐘到醫生set機咁。到做手術嗰下係十分鐘到嘅事，先用膠紙痴住你未做嘅嗰隻，做先嗰隻就會用膠紙痴開佢再用個野撐開對眼，醫生就會係你眼球用個掃咁嘅野掃幾下就隊你入部機到，入到部機就望實綠燈，望望下就會開始望唔到後直頭白曬，總之係咁望住一開頭望綠燈嗰個方向就得，之後就到醫生用支野係咁撩，撩撩下你就開始望翻野但就望唔清咁，佢會用啲水沖下隻眼咁就搣走啲膠紙做下一隻，過程一樣，做完就帶翻你岀去抖

去到休息室姑娘就再幫你量血壓同滴多幾次藥水，抖多陣就會見多次醫生check下眼再抖多陣就可以走得

姓黎，不過係佢分配

痛？我做完係冇感覺

係呀，少少剌痛感但就唔洗食藥咁嚴重訓完依家基本上冇感覺係好清

直頭白哂個下應該幾驚🥺

第一隻嗰時都幾緊張醫生話一定要望實嗰個方向但對眼白曬連自己望緊邊個方向都唔知但總之死望就得，好快醫生就黎救你望住佢撩下撩下就眼得翻野

白色一片個過程維持大約幾耐
我驚我到時嚇到飛起

十五秒到就會feel到醫生係部機到拉你岀黎開始撩

佢會唔會有推薦人就減幾百蚊咁樣

巴打邊間做？

養和好似冇 如果有我推你囉

係咪一定要聽佢個講座先

中環smile

今日隻眼點？

keep住8成到 左眼冇咁清右眼相對好啲尋日覆診醫生話傷口埋得好 但度數未穩定

養和又冇呢啲喎 我直接book check眼

你本身幾多度係咪隨機醫生我諗住呢個禮拜去book睇吓

本身450加125散光到 係隨機醫生呀好似其他診所都係感覺上養和冇咁伏

醫生會唔會講話特登做到留有少少近視 見到隔離個post有講

後生唔會 基本上check完眼係健康都會aim 0度係有啲3x 40歲準備有老花就可能留少少度數係其中一隻眼之後老花可以遲少少戴老花鏡

利申聽吳醫生咁講大約係咁

好彩

聽日打去預約先

巴打做完幾日感覺點？回復日常生活未

岀街戴太陽眼鏡要戴眼罩訓多幾日同滴眼藥水，視力仲係keep住8.9成到未全清左眼比較唔清，下星期覆診問下醫生咩環境先

星期三養和做smile
有d怕會成為千份之一既失敗者

我3月去葵芳新都會間做
原本打算做smile但度數太深
只可以做lasik，16.8k＋3.8k cross linking
聽醫生講話我因為度數深(一千度)
加埋cross linking呢part埋口會快啲
so far做左6個月，視力正常
唔洗再帶con，夜晚唔怕眼乾
黎緊10月仲會覆多次診
佢包5次術後覆診
做完第二日，一星期，一個月，三個月，六個月，有假紙攞
好多人，疫情期間都坐滿人
我google過係moneyhero個網比較後揀呢間平靚正

做術前檢查會驗眼驗度數
唔可以戴con一個月，唔係會令角膜變形
影響手術切割厚度
會滴瞳孔放大藥水，之後幾個鐘睇野化到hihi
最好帶副超，因為會畏光

一星期後術前會再check，冇問題就排隊等做
太多人前前後後都搞左超過3粒鐘，不過有假紙攞冇所謂
做完因為有麻醉，冇咩感覺，半個鐘後拿到雙眼喪標眼水
最好有親友陪同返屋企，同埋要帶超
因為會畏光畏風勁唔舒服
第二日好6成
第三日好8成
一個星期後基本上已經冇咩大問題
不過一定要準時滴眼藥水，戒口唔好食辣油膩煎炸刺激性野

2xx度

點解唔合作

唔好做養和
有個YouTuber
做養和衰咗

係咪翠玉？

邊個？

Sue Chang